著名物理學家霍金：時間在宇宙大爆炸前已經存在

著名物理學家霍金：時間在宇宙大爆炸前已經存在

2018年03月04日 00:02 中時電子報 郭匡超/綜合報導

以《時間簡史：從大爆炸到黑洞》一書聞名世界的英國物理學家霍金指出「宇宙是沒有的邊界的」，因此在大爆炸前，時間已經存在。

據東網報導，霍金近日在電視節目上解說，稱時間早在大爆炸前被扭曲到另一個維度，並且愈來愈接近，之後出現大爆炸，因此時間不是由大爆炸開始。霍金續指，由量子理論引申出來的虛時間（imaginary time）是一個真實科學概念。虛時間並不是那種平常可經歷到的時間，但從某種意義上，它仍與實時一樣真實。

霍金說：「加州大學聖巴巴拉分校教授哈特爾（James Hartle）和我認為空間及虛時間範圍有限，但沒有邊界。它們好像地球表面一樣，但具有兩個維度。地球表面範圍是有限的，但它沒有任何邊界。正如我一直在世界各地游走，但從未『跌倒』。」惟以上理論至今仍未獲大多數的物理學家認同。

時空唔係眾生意識"創造"出來咩？

好似好勁又好似講緊廢話咁

全部字眼已經好淺白
但依然唔撚明佢做咩尻

去到呢個深度其實都係哲學

隻隻字都識但無一句明。

雖然看不懂 但好像很厲害的樣子

由某種力量扭曲維度至爆炸

成個鳩登加埋都睇唔明架啦

時間係人類想像出來根本唔潛存在，只有空間存在

愛因斯坦話時空唔係獨立

條友又出嚟9up

佢講得咁簡單都唔撚明
再簡單啲佢咪講緊

你想像一個波
當一滴水係一個時間點
佢係個波度流動就型成左時間線
而佢係個波度點流都唔會被終止
但佢始終都係呢個波度流

你都係

霍金就係俾宇宙大爆炸炸到而家咁

完全唔明

據東網報導

點解要引述東網?

我明喎
時間嘛
今日係星期日，聽日要返工

因為個台灣記者自己冇睇

佢個腦諗緊啲咩
點解唔似人腦諗到嘅嘢

其實係咪無辦法proof到?
如果係 真係任up架咋喎

話時話霍金講嘢可唔可以唔好五時花六時變同9up
有時又話有黑洞 有時又話冇黑洞
有時又話有時間 有時又話冇時間
有時又話外星人毀滅地球 有時又話AI毀滅地球

部電腦又比人hack

冇圖點討論

佢坐姿都同你唔同啦

霍金會唔會有朝一日立地成佛

應該無人明佢講咩
除左黎明

Prove
Proof 係 noun

佢咁樣鳩up又無證明你地都信？
利申:hkdse 2017 physics 5**

都唔知噏what

利申 BSc Physics

thx明哂

五毛唔識咪亂噏

宇宙係無界限
但科學證實宇宙係膨脹緊喎

唔好相信由新聞媒體報出嚟任何同科學有關嘅資訊

解完仲複雜過未解之前
唔識類比就唔好學人拋書包啦

Ivy炸

IVY定係IVE呀

毅住升上去

虛時間？
成個廢老咁屌d 年青人唔識用「陰力」

聽講係剪翅都讀唔成

愛因斯坦都比人話佢鳩up

不過霍金條低能仔同愛因斯坦真係爭幾皮

簡單啲咁講，數學入面有實數有虛數，時間一樣有實時間有虛時間
虛時間係一個概念，可以方便計數 完善理論 減少矛盾etc.，但而家霍金話虛時間真實存在於宇宙大爆炸之前
如果係真，咁人類就會穿越時空

好撚精簡

如果時空好似喺球體表面咁行 而且空間有限 係咪即係有可能有日會行返去最初 定係個球體體積不斷擴大 所以唔會撞 定係因為會大過4維其實唔係球體 所以唔會重疊
利申 9up 上半part同虛時間都唔知講咩

如果無佔中 啲廢青一早明霍金講嘜啦

每個中文字我都識, 但痴埋一齊就 ...

呢排咁多未來人回到過去，叫班人試下去大爆炸前會點

呢壇嘢除咗我之外唔應該搵其他人做

其實時間你唔去量度，根本唔存在

2047年一早出現在2018年嘅萬年曆內

我明

唔會 因為佢企唔到起身

成班低學歷垃圾走去學人講physics

虛時間應該就係話
假設大雄用左時間停頓器
咁果斷時間對其他人黎講就係虛時間
--
至於有範圍 但沒有邊界
可以簡單地用正方體同球體黎具體化
正方體=有範圍 有邊界
球體=有範圍 無邊界

利申:鳩估

讀埋D外國野雞大學 係咁上下

我想落 地獄

好簡單，宇宙就好似地球表面咁，範圍有限，但唔會有所謂「盡頭」。

如果你用火箭離開地球表面，就好似離開呢個我地生活緊嘅宇宙咁，就完全係突破現有人類認知嘅「空間」同「維度」。

立帖為證，希望數百年後嘅科學家幫我證實

諾貝爾姓諾 霍金姓霍 兩個都係華人之光

咁有時間先定有上帝先

得罪講句
dse physics 連physics個門柄都未摸到
你滿分都係咁話

屌你落硬地獄喎

成班連登ive鬧人廢
人唔笑

宇宙大爆炸前

個前字已經係時間嘅概念啦，咁時間梗係存在

同av女優有甚麼關係？

巴打唔好咁葡萄

我思故我在
試諗下一個人，撇除身老病死，冇任何野阻礙到你，而你永遠咁進入左冥想，個腦進入虛無，無思想無慾無求，咁時間呢個觀念，仲存唔存在？

申左先：認真mood

時間唔係不嬲都存在咩

唔駛呼吸？一呼一吸都見證時間既運行

冇，應該得ivy，呢到個個都勁過佢

你試過冥想就會知 呼吸呢個概念係完全冥想下係會消失左。

其實人類連時間係咩都未清楚啦，講經咩

想問av中時間停頓
係物理上可行嗎？

霍金幾時變得咁支持弦理論嫁

時間對於塵無意義=佢唔存在
你對我來講都係0 唔通你又唔存在咩

可行

利申：試過

我覺佢本身用地球個比喻比你用水係波入面流好好多...
個波係水度流...咁係外表面定內表面
仲有佢受咁引力係點,點流法...

佢無拎過諾貝爾奬就知咩事
佢D都係9UP多
本身已唔完整成為唔到理論
連基本equation去支持佢既都無
成日挑戰其他物理學家講野
話佢係物理學入面既政棍都幾啱

其實條友9吹
見佢身勢可憐先信佢

有d 人認真一世都無人理

未prove到嘅嘢基本上都係鳩噏
當年相對論出到黎都係一個理論，過咗成百年先有堆科學家證明到，依啲只有靠時間去證明
只少，2100年前都未必得

我覺得條友出左名之後好鐘意鳩up

到底有咩人係唔會比連登仔笑

旺角阿伯一早已講過電腦大爆炸

根本得D左膠當佢神咁拜
學術界一向當佢狗吠

係咪因為時間唔郁，爆炸都唔會發生

因本書先聞名世界？

睇呢啲嘢一定睇英文source
中文媒體成日鳩譯 好心唔識就做下功課

不如講吓佢點同老婆搞野好過

仲有
虛空間咪即係其他維度
虛物質即係暗物質
虛世界係黑洞入面
虛時間係宇宙開始之前及消失之後

上知天文 下肢癱瘓

老老實實
咩大爆炸前已經有時間存在

明明時間只係人類自己定義既reference
咁梗係存在架

佢講緊啲咩呀媽係女人啲廢話

新會員

時間同空間排勾，因為時間唔係一個單一獨立維度

依家，你想想一個正方體
正方體體積係 x 三次方

宇宙大爆炸後一直膨脹，所以 x隨時空上升
意味著當空間為無限小（大爆發前一刻），時間無限小，然後 x無限小 所以個正方體（世界維度）都無限小

然後霍金想講的虛時間 就係 -x， 反世界，個正方體體積係-x 三次方

毒撚

學術界
連登ASSO仔學人講學術

有無原文

我睇法
時間係由唔同既空間中間既連接線
而未大爆炸 宇宙未存在
無空間轉變就無時間

但其實宇宙不斷彭漲緊
可能宇宙外面有另一個宇宙
即係話宇宙外面都有空間
唔係邊有大爆炸

霍金真係坐住左個腦

第四段開始一句都睇唔明

雖然講唔出咩大道理

你都ON9
諾貝爾奬係著重發明方面
佢係寫理論既
拎唔到諾貝爾好正常姐
佢大撚把其他獎又唔撚講
你估全世界得你一個諾貝爾奬呀?
歷史上幾多偉人一開始講理論係俾人當9up?
用你地半桶水知識去否定物理學家既主張真係好撚ON9

應該請霍金黎波台9up吓

天體物理學根本大家係度靠估吹水

霍金身為鬼佬已經明白道家精神：有生於無

我十幾年前中一已經睇佢本時間簡史
覺佢寫自傳應該比寫論文精彩

諾貝爾基本上係全世界各科研領域中最高級別既榮譽
拎到果個代表既不單只係一個獎同獎金
你就on9
和平奬入面有咩春發明過?

仲諗住入post 學嘢，點知咁多低質留言

想學野就咪上連登啦

ching sick ball

而家同你講霍金就緊係講物理學獎啦
屌你老母你走去同我講和平奬?
冇撚病呀?
諾貝爾物理學獎係講緊你要有發明同發現先有既成就獎
霍金最出名嗰個黑洞理論因為未完善未prove到所以無緣諾貝爾獎
一年有幾多個諾貝爾獎呀?冇諾貝爾獎就冇權講野?
而家佢講既野係唔係真實都係未知之數
就一口否決佢,話佢9up
從來science既野你prove唔到佢錯,佢就有機會啱

因為寫呢篇野果條友都唔明霍金講緊乜

突然搞到我唔知時間係咩

好似實體化咁去講時間 原來可以無時間呢樣野
想知時間可以點樣唔存在法 如果唔存在姐係點

時間停頓？
時間停頓可唔可以都叫有時間存在 只係停頓左？

科學家定義時間係大爆炸個刻為零而時間跳動正式開始
如果他日證明到時間係獨立出黎，會顛覆整個物理體系
不過點證明到真係靡而所思

係咪好撚威？
Dse phy大概係幼稚園程度
送個優點畀你好冇

若果畀佢噏中，一個負空間負時間嘅維度
係一個咩嘅世界 幻想唔到

中咗咪名留青史囉
根本睇唔到/超越計算範圍嘅嘢都係靠估

係時間同空間係一樣嘢，叫時空，英文叫space-time

根據我地嘅世界
時空係緊密聯繫
如果時間有負，空間都有負
但時間調轉黎行嘅世界真係會存在

連登物理學尖子>霍金

其實有冇人知佢UP乜尻

我完全唔知你講乜

負無限
即係話你人生已定 無人打破到
你唔會係負時空果刻舉高一隻手
係正時空果刻舉高兩隻手

其實考評局都唔識玩
將霍金d文拎黎做dse中文d文先最好
因為真係可以任佢up
唔怕比人批評

up 乜撚野啊diu

利申: BSc, CE AL Phy A

其實唔喺講話時間喺大爆前已經有
正負時間觀念唔喺應該同公元前後一樣咩

爆炸唔洗時間咩 屌

其實時間依樣野本身係唔存在
係有人類先多左樣野叫時間
其他生物既世界應該唔知咩係時間

求其台灣記者9up幾句，塞個名人名，個個當真

聽講一個講法
其實大爆炸係2個平行宇宙相撞
就好似2滴水珠融合
至於宇宙點解expand係因為水珠合體變成一粒大水珠
至不過過程好慢
利申：9up

no ah
因為公元前後係人工時間，人作出黎的
負時空係成個dimension 負左

物理時間唔撚係你呢d 9up野好嗎

講就咁講，隨時兩個時空一樣樣

一個負正方體 同正正方體 都係 差唔多樣

正負都係相對（如果向左係負向右先係正）

可能單純佢地的時間向另一方向走

咁佢地嘅2d時空咪會同正正方體重疊？

即係宇宙大爆炸前已經要ot

四個字
不明覺厲
來, 負皮我吧

agger
einstein攞都唔係因為相對論啦

你當時間係一個function
咁就係我講果套

不過都係大家鳩up

佢就似一部電腦，不停咁process data。
今日吧data process到無黑洞，多咗啲新data就變有；琴日process到外星人嘅威脅最大，點知今日AI有爆炸性發展，結論自然唔同咗。

時間存唔存在呢個問題其實好複雜

大家所講嘅所謂時間，其實係同距離、電荷等單位非常相似
係一種工具性嘅表示 用黎表示物質（或非物質）互相（或自己）作用嘅「長度」。

而科學上都係視之為工具，假定其存在
（事實上 呢個係一個哲學問題 「時間呢個概念」、「時間本身」、「時間作為工具」、「存在」，呢啲都係要處理「時間是否存在」呢個問題之前必須要回答嘅問題）。
霍金所講嘅 大概可以翻譯為：
如果時間存在、而宇宙大爆炸的確發生過、引用數學理論，虛時間（用虛數坐標嘅系統）就需要存在用作解釋問題。

你幼稚園畢業未

得最後嗰段明

立地成櫈

點解唔會停埋自己

財經台有人屌畢菲特係廢老
呢度又笑尻霍金
連登真係天外有天

屌，我地識條鐵咩

我諗大部份科學家都R哂頭

共慘黨都係

時間和人物地點
願一起發現
一起去探險

時間原本係起另一個世界，起大爆炸後(大爆炸只係一個時間點) 過左黎我地呢個世界

佢只係嘗試define一個叫做imaginary time既野去諗大爆炸'前'既情況
係imaginary time 同 我地所理解既time 未有咩關係發現前 都可以話係9up
但唔排除佢之後真係搵到個關係